.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Power-Word-Blind:

Слово силы: слепота (`Power Word Blind <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=226>`_) / Закл. 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- очарование
- слуховое
- ментальное

**Обычай**: арканный

**Использование**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: различается

----------

Вы произносите арканное слово силы, которое может ослепить цель, услышавшую его.
После использования заклинания на цель, она становится временно иммунной на 10 минут.
Эффект заклинания зависит от уровня цели.

| **11-й или ниже**: Цель становится постоянно слепой.
| **12-й, 13-й**: Цель становится слепой на 1d4 минуты.
| **14-й или больше**: Цель ослеплена на 1 минуту.

----------

**Усиление (+1)**: Уровни, для которых применяется каждый результат, увеличиваются на 2.





.. include:: /helpers/actions.rst